如果上天比多次機會你

1。

Cherrie視角

「對唔住。對唔住。我以後都唔會再咁。求下你起身應下我，好似以前咁攬住我好冇？我唔會再掛住同其他人whatsapp傾計而唔理你！唔會再忽略你！你話想公開比大家知，我公開啦！你起身啦！」我攬住駿屍體說。

人群漸漸增多，圍觀的人也越來越多。但係，我已經無力理會。我只希望奇蹟會發生。

突然，馬路的車輛全都停下來。人群的聲音都消失得無影無蹤。然後我眼前一黑。但係我聽到一把聲。

「如果比機會你重新同佢開始，比個機會你救返佢，但係你會失去某d既記憶。你肯唔肯？」

「我肯！只要可以救返佢。我唔介意失去記憶。只要可以救返佢，我乜都肯。」我說。

接着，我便醒來。

我發現自己回到18歲的時候。

還未認識改變我的他。

很想去找佢，但是我卻不能憶起他的樣子。

我只是靜靜地坐在canteen 裏，然後又睡着了。

「Cherrie Cherrie 你等到瞓着左呀？」Athena說。
「係呀！你咁耐架！帶我行下依到呀！話曬我第一次黎澳洲讀書。」
「sorry 呀！佢地兩個男仔話想見下你嘛！依個你應該識既，佢叫jonathan 」Athena 說。
「hi上次係一個誤會黎。」jonathan說。
「我冇放係心。」我說。
「依個係Jacky。」Athena說。
「hi我叫Cherrie 。」
佢向我報以一個點頭微笑。

依個男仔好似啱啱發夢見過。但係我又醒唔起d咩事？不過好熟口面。

「不如陪我去kmark行下，我想買d筆同note。」Jacky說。
唔知邊度黎既勇氣，我居然話「好呀。一齊行。」

行kmark既途中，我地一行四人分享下自己住邊幾多歲，住邊度，我發現我同Jacky住得好近，但係好奇怪地，佢只係一開始望一望我，就再冇望過我一眼。通常男仔應該講好多野，就好似jonathan咁，佢係咁撩我講野但係Jacky 佢好安靜，冇乜點講野。不過佢比到我一個好熟悉好安全既感覺，就好似識左佢好耐咁。

「好勒！時候唔多勒！我地都要返去上堂勒。」Athena 說。
「好啦bye。」jonathan 說。

因為我上堂個campus係另外一面，所以我同Athena 向大馬路嗰邊行。
而佢地就行返去佢地上堂個campus到執野。
大家分別嗰陣仲聽到jonathan話「條女幾正喎」。唔知jacky佢點諗我呢。
我好自然咁向後望，望住jacky佢地走。
依個係我同駿既第一次相識。

一時書面語 一時口語

sorry sorry第一次寫文 不過之後應該會用返全口語

冇如果

其實有既

上堂嗰陣，我一直諗返起個jacky。
究竟我係咪係香港見過呢？真係好熟口面。
係我尋找緊腦海既記憶嗰陣，突然比athena打斷左。
「喂，jonathan 問打唔打通宵牌？」
「吓！我啱啱先識佢乍啵！」我話。
「黎啦！三缺一呀！」athenb話。
「咁有邊個打呀？」我話。
「有我啦，jonathan啦同埋jacky。」athena話。
jacky都去？咁好啦。反正我好想打牌又想見到佢。
於是我二話不說就同athena講「好啦。去啦！不過我返宿舍換衫同食d野先。」
「我都要返home stay 食飯。咁今晚係我屋企等之後再一齊去啦。」athena話。
今晚，我一定要拎到jacky電話號碼！

話咁快就到左夜晚，我比約定時間遲左少少到athena嗰度，因為要化返個靚妝。我想比jacky有一個好深刻既印象。
「sorry 呀！我遲左少少！」我話。
「唔緊要啦！我都係啱啱食完飯。」athena話。
「咁我地行勒。」我話。
「吓！我地行過去？不如答uber啦。」athena話。
佢拎左部手機出黎，禁幾禁。話咁快uber就到左。原來答車過去5分鐘都唔洗。佢地真係有錢。
「喂，我地就到勒。好呀，我打比佢啦。bye」athena
「喂，你係邊呀？哦，好呀。咁係後面等。」athena
佢講完電話無耐就發現已經到左，我地落車前個司機仲話「Enjoy your weekend. Remember give me five stars.」
我地冇理到佢就咁走左，一落車就見到jacky挨住係欄杆到食煙。
乜又係煙鏟黎架？唉，扣曬分。不過算啦。

「喂，到左勒。行得勒。」athena向jacky講。
「行啦咁。」jacky答返athena。

之後大家就行上去打牌。
打牌既途中，我feel到一啲異樣。
係關於jonathan。
佢好似成日都借啲意望過黎咁。
又講埋啲情情塔塔既野，唉，我應該點應佢好。
正當佢想一隻手撘上黎我隻手嗰陣
突然間，jacky話。
「好肚餓，不如出去買d零食返黎。」
「都好既。反正我屋企冇野食。」jonathan話。
咁我就好好彩咁，避開左比人摸手既事。

夜晚晚行出去，我特登行係jacky後面。雖然條街一個人都冇，又冇鬼影，不過行係佢後面真係好安心。
便利店係jonathan住嗰到既附近。所以好快到。
athena同jonathan 入去買野，而jacky就係出面食煙。
「喂，你叫咩名？」jacky問。
「你問我？」我問。
土「係呀！我唔記得左你叫咩名。」jacky問。
「Cherrie」我答。
「睇下，今日個天好靚。冇乜雲，睇到星。」jacky話。
我好自然咁抬起頭一齊睇。真係好靚。
滿天星，一望無際。好似想比個天吸上去。
我再望一望jacky，我鼓起勇氣問。「其實你電話幾號？」
佢冇講野。唔通佢聽唔到？
算啦。我都係唔問勒。
佢地都買完野。我地都要返去。
「返到去玩咩好呀？不如玩true or dare？」athena 問。
「好呀。」jonathan 同 jacky答。